# Создание тестов
Для создание собственного тестирования для сбора необходимых данных, исследователю предполагается реализовать алгоритм данного тестирования на клиентской стороне, и использовать предоставляемую системой функциональность для отправки данных на сервер. 

На сервере, в то же время, необходимо реализовать собственный обработчик для запросов, посылаемых клиентом. В следующих разделах мы подробнее рассмотрим каждое из этих действий.
### Реализация измерения на клиентской части
Предполагается, что внешние тесты реализуются в виде отдельных модулей, за исключением частей UI, которые необходимо встроить в основной интерфейс.

Для доступа к функциональности, предоставляемой системой, необходимо воспользоваться объектом класса `Hub`. Так как это синглтон, то не следует создавать объект этого класса напрямую, а нужно запросить лишь экземпляр:
```val hub = Hub.getInstance(context)```
На данный момент Hub предоставляет два основных метода: `getCurrentUser` и `sendData`
##### Метод getCurrentUser
Метод позволяет получить объект класса `User`, представляющий текущего пользователя приложения. Через этот объект можно получить доступ к `id` пользователя, дате рождения, идентификационному токену, и так далее. 
##### Метод sendData
Метод предназначен для отправки данных на сервер, и получения ответа. Он принимает следующие аргументы:
* `data: JSONObject` – непосредственно данные, посылаемые на сервер
* `path: String?`– относительный адрес endpoint-a на котором работает ваше приложение
* `successCallback: (JSONObject) -> Unit` – функция-обработчик обратного вызова. Будет вызвана в случае успешного запроса и в качестве параметра получит JSON-ответ сервера
* `errorCallback: ((VolleyError) -> Unit)?`– функция-обработчик обратного вызова. Будет вызвана в случае ошибки, получая в качестве параметра объект произошедшей ошибки. 
###  Реализация обработчика на серверной части
Соответствующие клиентским измерительным алгоритмам обработчики помещаются на сервере в директории `biohub/srv/biometric_hub/src/apps/`.

Необходимо создать отдельный .py-файл `manager.py`, в котором прописать константы `DATA_VALIDATOR` и `REQUEST_HANDLER` , ссылающиеся на соответствующие **классы** (не объекты). 
`REQUEST_HANDLER` должен ссылаться на класс-обработчик поступающих запросов. 
Он должен быть наследником класса `AppRequestHandler`, и реализовывать метод `on_incoming_request`. 
`DATA_VALIDATOR` ссылается на класс, методы которого вызываются для подготовки данных при их сохранении в базу. См. пример приложения `heartrate`.


